
[Highlighted](calibre://view-book/calibre/30633/EPUB?open_at=epubcfi(/28/2/4/32/1:0)) on 2024-08-29 at 00:44:41 UTC:
> 纵时性折叠时空下，写书供读，拍戏待赏，不再只停留在滥造谈资消磨人生，而是对人有积极影响之事，甚至以此挑灯重生。归根究柢，电影重要之处，是在于一瞬风华得以永恒记录，还是落力记录才生一瞬风华？高峰是辉煌时代的结果，但不是一般想像的一种，更多是因都市急遽发展产生出恶果，而在潜意识中出现的反动式回馈。过去会化成底蕴，掌控我们的未来之余，也成为考验意志的凭借。

---

1 highlights from "第七藝I：從王家衛、陳果、杜琪峯到麥浚龍、黃綺琳、陳健朗-电影思想" sent on 2024-09-03 at 00:51:59 UTC.

---

[Highlighted](calibre://view-book/calibre/30633/EPUB?open_at=epubcfi(/28/2/4/32/1:0)) on 2024-08-29 at 00:44:41 UTC:
> 纵时性折叠时空下，写书供读，拍戏待赏，不再只停留在滥造谈资消磨人生，而是对人有积极影响之事，甚至以此挑灯重生。归根究柢，电影重要之处，是在于一瞬风华得以永恒记录，还是落力记录才生一瞬风华？高峰是辉煌时代的结果，但不是一般想像的一种，更多是因都市急遽发展产生出恶果，而在潜意识中出现的反动式回馈。过去会化成底蕴，掌控我们的未来之余，也成为考验意志的凭借。

---
